Étape 1
Préchauffer le four à Th 6 (180°C). Entretemps, mélanger la farine et les oeufs jusqu'à obtenir un mélange onctueux. Ajouter l'huile et l'équivalent d'1 verre de vin blanc sec.
Étape 2
Egoutter les olives, les fariner légèrement et les incorporer à la pâte.
Étape 3
Ajouter le jambon, bien malaxer et verser le gruyère râpé et la levure; bien poivrer, mais ne pas saler à cause du jambon!
Étape 4
Beurrer un moule à cake, y verser la pâte jusqu'aux 2/3.
Étape 5
Enfourner le cake pendant 50 min à Th 6 (180°C).
Étape 6
Si le dessus du cake prend une teinte dorée trop rapidement, le couvrir d'une feuille de papier alu et le laisser cuire ainsi.
